Nou ja, elke vriend van Dhr.
Bingley's zal hier altijd welkom zijn, om zeker te zijn; maar anders moet ik zeg dat ik de aanblik van hem haat. "
Jane keek Elizabeth verrast en bezorgd aan.
Ze wist maar weinig van hun ontmoeting in Derbyshire, en voelde daarom voor de onhandigheid die haar zus moet bijwonen door hem bijna voor de eerste keer te zien na ontvangst van zijn verklarende brief.
Beide zussen waren ongemakkelijk Er is genoeg gezegd over Whitefield Elk voelde voor de ander, en natuurlijk voor zichzelf; en hun moeder sprak over, van haar afkeer van meneer Darcy, en haar resolutie te zijn alleen voor hem als de vriend van meneer Bingley, maar ook niet door hem gehoord van hen.
Maar Elizabeth had bronnen van onbehagen die niet konden zijn verdacht door Jane, aan wie ze nog nooit de moed had gehad om Mrs. Gardiner's brief, of om haar eigen verandering van sentiment naar hem toe te brengen.
Voor Jane was hij maar een man wiens voorstellen ze had geweigerd, en wiens verdienste ze had onderschat; maar voor haarzelf uitgebreider informatie, hij was de persoon aan wie de hele familie schulden had voor de eerste van voordelen, en die ze zichzelf met een beschouwde rente, zo niet zo zacht, minstens zo redelijk en net zo wat Jane voelde voor Bingley.
Haar verbazing over zijn komst - de zijne naar Netherfield komen, naar Longbourn en vrijwillig opnieuw naar haar zoeken, was bijna gelijk aan wat ze op het eerste gezicht had gekend toen hij zijn veranderd zag gedrag in Derbyshire.
De kleur die uit haar gezicht was gereden, kwam terug voor een halve tijd minuut met een extra gloed, en een glimlach van genot toegevoegd glans aan haar ogen, zoals ze voor die tijd dacht dat zijn genegenheid en wensen moeten nog steeds ongeschokt zijn.
Maar ze zou niet veilig zijn.
